叉燒送到嘴邊 - 曾志豪

叉燒送到嘴邊 - 曾志豪

名采論壇

周浩鼎事件就像揭開了坑渠蓋，那骯髒不堪的地下污水臭渠，撲鼻湧至。
我們早預知地下世界的骯髒，只是不知道原來可以污穢至此。
譬如公眾早就預知那些保皇黨的議員是和政府沆瀣一氣，結成聯盟，這都不是甚麼新聞。但我們一直只以為保皇黨最多是放軟手腳，凡是政府的過錯都「高高舉起、輕輕放下」，卻沒有想到，球員直接把球證的哨子奪去，球員直接話事。
我們想像中的保皇黨可能是受中聯辦西環壓力驅使，要保皇執行任務；卻不知道原來那種干預介入是如此直接赤裸，調查委員會的文件直接就落在調查對象手中來主導修改。甚至，輿論發現，還有一些議員都曾經提出質疑UGL的奇怪問題，事後發現和特首辦修改的方向如出一轍。這是否說明，和特首辦「打龍通」的有更多黨羽？甚至我們還能窺探，誰才是真正的政府保皇核心組織。
以容海恩的發言為例，當日她提出要確認UGL的文件真偽，引來泛民以及謝偉俊的質疑，當時大家以為她出醜提出白痴問題，現在和特首辦的修改內容一對比，才發現驚人的吻合相似。那是否能說明，謝偉俊不是這個「UGL修改小組」的成員？不及周浩鼎甚或容海恩般「核心」？誰才是真正西環契字頭家族，一目了然。
然後下一個問題便是，如果保衛梁振英UGL事件是重中之重的政治任務，還有幾多建制派的議員有份落水做「卧底」？今次周浩鼎事件，完全是一件「叉燒」送到非建制嘴邊，究竟可以食得幾盡？最怕「辭退副主席」這個「最低消費」變成「最高消費」，鬧出如此大的醜聞都不用損兵折將失去議席，甚至火頭完全燒不到梁振英身上，則以後保皇黨氣焰更盛，再無顧忌矣。